[live] (長氣多圖） 獨遊意大利，瑞士，荷蘭11日

［長氣，多圖］ 歐遊22天

跟住落嚟係獨遊11日
有興趣嘅可以睇返我前11日同fd去玩嘅post

因為同fd已經分開左
感覺上自己1個人時間都多左
獨遊會覺得有啲無聊
所以想開新post 係live
可以keep住更新自己近況
行度邊影到邊
舊post都會keep住一直出落去

暫定主要行程
Day 11 Mykonos paradise beach
Day 12 Mykonos to 威尼斯 by airport、Murano 玻璃島、
Burano 彩色島、聖馬可廣場、嘆息橋、學院橋

Day 13 威尼斯本島、搭貢多尼遊威尼斯、
搭火車由威尼斯去米蘭

Day 14 米蘭主座教堂、埃馬努埃二世拱廊、
Milano to Interlaken by train、哈德昆景觀臺

Day 15 (Swiss) 少女峰與雪朗峰、去Luzern、
卡貝爾橋、冰河公園、垂死獅子像
Day 16 鐵力士峰、Stanserhorn Bahn、Engelberg、石丹峰、搭火車去蘇黎世
Day 17 蘇黎世內行下，Rhine Falls
Day 18 蘇黎世搭飛機去Amsterdam、
Albert Cuypmarkt、紅燈區

Day 19 (Holland) 羊角村
Day 20 桑斯安斯風車村、Amsterdam to Rotterdam by train
Day 21 小孩堤防，方塊屋
Day 22 Rotterdam to Brussel by train，
再喺Brussel行下，搭飛機返香港

因為之前嘅10日歐洲之旅幾乎9日都係藍天白雲
希望之後都可以keep住係咁樣
而且唔會再發生咩意外啦
例如唔好整唔見毛巾同埋電話卡

理想圖 （圖片由google提供）

威尼斯本島

彩色島

米蘭主座教堂

Interlaken

少女峰

雪朗峰

Luzern

鐵力士峰

石丹峰

蘇黎世

Rhine Falls

Amsterdam

羊角村

桑斯安斯風車村

小孩堤防

Rotterdam

Day 11 Mykonos paradise beach

搭巴士去paradise beach嘅辦法係
喺舊港度搭巴士過去
每半小時一班車
4.5歐單程1個人

今日都係依舊藍天白雲嘅好天氣
而且比起琴日熱
希望今次到paradise beach可以見到裸女啦

車上面竟然淨係得我一個人
喺車上面我以為唔見左副太陽眼鏡
嚇到我諗住要返轉頭搵返
好采喺前面座位搵返
原來係頭先比錢隨便咁放低左副黑超喺位

酒店係paradise beach resort
1晚要57.5歐1個人
真係好貴 不過太遲訂 早2個月先訂廿
而且訂嘅當時睇極都唔明mykonos啲交通
見呢度1個人1間房 比起其他要平啲就訂左呢度

房間係細左啲
不過都可以接受
馬桶嘅沖水力係我嚟左歐洲咁耐最好嘅
可能近沙灘海水唔洗慳

因為喺度嘅沙灘椅係要收錢嘅
為左慳返之前豪洗同喺酒店用左嘅錢
就喺餐廳叫啲野食坐喺餐廳入面算
叫左肉醬意粉 10歐 加一杯雲尼拿奶昔5歐

2019年嘅天體沙灘
幾乎已經冇人會再除哂衫曬太陽
我喺度逗留左接近5個鐘
見到個阿婆除左上身bar之外
就見到有個靚女除左bar趴喺度曬太陽
同埋有個男人除埋底褲

夜晚 去mini market 買左支zero 1.1歐
1包薯片2歐 同1包M&M 1.5歐

之後返去沙灘今日中午食個間restaurant
叫左個4 seasons pizza 12歐
Pizza個皮係軟脆嘅
不過冇咩特別
就係食到我好飽

夜晚嘅paradise beach 都仲係好多人
啲bar大概由3點鐘開始播歌
會有啲sexy ladies喺度跳舞 帶動啲氣氛
我就嫌佢個音響開得太嘈
返房打下機算

而家就2點鐘 準備瞓教
聽朝7點鐘起身食個快嘅酒店早餐
然後焗住搭的士去機場
因為班去威尼斯嘅機係0955
而我仲要搞托運
最遲最遲都要0855到
雖然機場好近 離酒店得10分鐘車程
希望冇意外啦

啱啱起身開始食早餐
今餐係酒店費入面包埋嘅

肉全部都係肉

因為太早嘅關係 先得8點鐘
冇巴士係可以出去機場
唯有靠酒店嘅接駁車
車我出機場 要成20歐
其實車程只有10mins 3km
雖然話搭巴士出去要轉車
都要5歐

為左搭廉航去威尼斯用左29歐
但係因為我發覺佢個個hand baggage
淨係包到我個20吋gip
個大袋原全oversize
最後提早比左40歐
如果要on board先知
就要成60歐
仲貴過程機 痴撚線
下次去歐洲我會帶少啲衫

等左比預期耐嘅20分鐘
終於上到飛機
希望喺上面都唔好delay太耐
同埋到威尼斯都係咁好天
查左當地天氣預報係太陽加陰天

推遲左40分鐘 終於肯飛

終於到埗
計返時差嘅話 都飛左成2個幾鐘
由機場買1 day pass for water transport
再加單程由機場出市區
要成26歐
之後一路跟住指示 就可以到碼頭等船

其實由機場去返威尼斯本島
或者酒店都幾遠

已經炒左車
買嘅26歐係for巴士去
然後水上巴士1 day pas
如果想搭船唔洗轉車同行咁多路
應該要買嘅係就咁1日pass
同埋單程出去15歐
結果而家要轉車靠搭船去
最慘係頭先冇數據
我咩都查唔到
焗住要買票

總算落左巴士
跟住要行一小段路去碼頭
爭啲搞錯左方向
不過啲碼頭指示好清楚
有show埋邊條線係咩英文字母碼頭
仲有到站時間

行左一段路
1405 終於到酒店

酒店房都算唔錯
係唔知點解夾萬用唔到
不過1個人住真係好貴同唔抵
要成63歐再加3歐city tax

之後搭船去玻璃島
因為見到有船就跳左上去先
雖然係同一個number
但係其實係2條線
我應該搭個條係應該環線咁樣繞到玻璃島

唯有喺下一個站搭返過去
再睇返清楚個站往嘅方向有冇Murano 先上

Day 12 Murano

我嘅酒店離碼頭好近
而個碼頭離玻璃島只有2個站
望都望到
唔洗10分鐘就到

到左玻璃島
幾乎周圍都係呢啲玻璃製嘅商店
又或者係一啲整燈嘅鋪

因為都已經3點幾
又唔太想入餐廳食
就去左間超市買法包食
同埋買2支zero飲
加埋2.5歐
其實如果有帶水樽
就唔洗買野飲
因為周圍都有水龍頭比你斟水飲

最後都搵左間鋪買啲玻璃杯
見呢間特別平
買個細杯先6歐
其他都係10歐一個
入去揀左個聖誕製品
入面有個雪人加聖誕樹 7歐
再加多2個杯 每個6歐
最後老闆娘仲好好人咁叫我喺啲首飾揀個
揀左個心形 可以套落條蠅度
真係覺得冇揀錯鋪頭

都圍左個島走成個鐘
雖然冇走哂
但都叫行左6、7成
其實全部都係啲賣玻璃嘅鋪頭
或者係餐廳
而我對玻璃製品表演又冇咩興趣
就搭船過去彩虹島 上船嘅時候係1630

Day 12 Burano

一落船 直入行會見到間賣畫嘅鋪頭
1幅細嘅畫大概都係7-10歐
因為想睇左啲彩虹屋先再決定買唔買
就繼續向前行

一路向前行直到見到座橋
個度係網上面話最好影相嘅地點
一列整齊彩虹屋再加上倒影喺河上嘅影像
真係幾靚

一路行落去 都會見到有各式各類嘅彩虹屋
基本上成個小鎮都係咁
如果屋主想改自己間屋嘅顏色
仲要同政府申請先得

1間特別少少嘅彩虹屋

Burano 仲有第二個特色係賣蕾絲嘅

其實除左上面嘅Love viewing bridge 之外
其實其他地方都可以影埋倒影
不過都要好天氣配合先得

最後返到嚟都買左10歐一幅畫
7歐嘅雖然細啲同平啲
但佢係瓷磚 有啲重

不過喺第二間度搵到幅好靚嘅
喺頭先個間見唔到
都係7歐

臨走前喺碼頭前面見到個咁狂野嘅石像

彩虹島同玻璃島上面有好多呢啲水龍頭
有時周圍啲人都會圍住嚟斟水
不過喺威尼斯本島就唔覺有

Day 12 Venezia

其實喺本島都有好多鋪係賣返玻璃島鋪賣嘅野
有啲貴過但都有啲係平嘅

出到去聖馬可廣場 真係比布魯塞爾個個大好大
仲要更加宏偉
難怪連拿破崙都讚佢係歐洲最美嘅客廳

喺廣場隔離 就係嘆息橋
以前啲犯人就係條橋入面入去坐牢
就係臨入嘅時候
因為條橋就得幾個小洞可以望返出嚟
傳說都話啲犯人會不自禁咁喺度嘆息

廣場入面有好多雀
仲會有人喺度引你餵食啲雀
就喺你前面餵啲雀去引你
目測一定要比錢 所以就搖頭說不

之後行左10分鐘嘅路去學院橋
因為聽講喺度適合睇日落
可以欣賞埋安康聖母聖殿

之後搭返船返廣場
打算去食呢間Caffe Florian
係威尼斯最早嘅咖啡館
入面裝潢好豪華
但係因為見到又要比音樂表演費
再加服務費
而且疑似佢只係開到十點
去到嘅時候都2140
所以都係放棄左

去到9點整嘅時候
鐘塔上面2個人像會敲響個鐘報時

原先諗住去食左晚餐先 再返嚟睇夜景
但最後太攰同已經行左返酒店附近食
就放棄左

最後呢餐食左25歐
20係main course
3歐芬達
同2歐服務費
個魷魚其實幾好食 熱辣辣
仲要入面係有料嘅
就係貴左少少

Day 13 Gondola tour

呢個係琴日嘅budget
估唔到食少左一餐都抵消唔到
錢主要洗哂係住同搭車

朝早9點半起身
因為10點就要check out
不過時間都差唔多
因為我book左11點嘅貢多拉tour
所以就出左大廣場行轉
喺隔離買左3歐2球雪糕食下

貢多拉嘅集合地點係喺附近嘅郵局隔離
呢個貢多拉係我喺klook 度訂返嚟
都要成30歐 6人一架船
雖然網上面話會有著藍色衫嘅工作人員
但結果係黑衫同白衫
會比張貼紙你做記認

行左一段路同排一陣隊
就可以正式用貢多拉遊威尼斯

其實就咁坐喺船上面搖下搖下
睇下個景
澳門威尼斯人都真係有幾分似威尼斯
個藍天白雲真係幾近

其實覺得今次貢多拉唔抵
係因為佢只係帶你兜左個圈
真係啱啱好30分鐘
但就唔會經過嘆息橋之類嘅景點
所以如果人多嘅話或者唔介意錢
真係可以自己包隻船

Day 13 Venezia to Milano

臨出發塊米蘭之前
喺度要買返啲面具做手信
1個大嘅7歐
就咁遮眼嘅3歐1個
遮哂成塊面就10歐1個

之後求其見到間bar
就買個6歐嘅包食
見攰諗住去廣場坐下
點知比隻雀空中襲擊
一腳踢我隻手
搞到我成個包飛左出去
喺廣場度大嗌左一聲屌你老母

之後再返返去間野買第二個6歐嘅包
今次就好小心唔行出去
其實我極懷疑啲雀全部喺度低飛都係搵獵物
仲應該有唔少嘅受害者
建議大家食野唔好出廣場 好危險

返酒店拎返啲行李之前
因為天氣真係太熱
買左杯雲呢拿嘅奶昔4.5歐
但係杯野太濃
唔太鍾意飲 飲完仲有啲口渴

因為1 day pass應該用完
而且行都唔係比搭船遠好多
唯二辛苦嘅就係天氣熱
同威尼斯真係要過好多橋
橋仲要大部分都冇設計比行李嘅
得1道橋有 就係上面個張

最後搭1520嘅火車過去米蘭
要23歐
大概1800到達米蘭中央車站

未追post 想知樓主預計用幾多錢同帶幾多錢？

Lm

唱左15000hkd過去
其中11000轉歐元 4000轉瑞士法郎

因為初初真係唔知洗幾多
所以預返每日洗700-800hkd
唔夠再碌卡
不過暫時day 14 已經洗左23000
計哂暫時為止嘅所有住宿交通 食 買 景點費

Day 13 Milano

到米蘭入住嘅係喺中央車站附近嘅係
Ostello Bello Grande
行過去只需要5分鐘
43歐1個6人房床位
不過就包早餐同晚餐
其實除左係張床冇咩私隱之外
幾乎都好高質

一入到嚟check in 嘅時候
青旅會比杯welcome drink

嚟左歐洲咁多日 終於可以洗衫
洗同乾加埋要7歐

青旅喺7-9提供晚餐
其實都算幾多選擇
為左慳錢唔好再洗咁多
就喺度食飽先出去

喺米蘭搭車其實都幾方便
我就買左張1day pass 嘅4.5歐
其實single way 都得
90分鐘之內都可以獨狂用
不過既然我第二日都出去
就買張1day pass

好想知day 15點去
隨意門?

Day 13 Milano

出到嚟嘅時候係2020
因為喺度日落都比較遲 2100先日落
可以見到教堂另一面景象

喺拱門入面
傳說中踩住佢睪丸轉一圈
就會有好運 可以生仔
周圍都好多人圍住要踩
可以見到嘅係
嗰個位甚至比人踩到凹左

喺度遇到手繩黨
基本上就算佢係咁hi你
只要唔望佢 唔應佢
行多陣佢就會唔跟你
如果唔係就可能佢會套條手繩落你度屈你錢

等到去10點 天都總算黑哂
喺教堂嘅周圍
屋頂上或者係啲電燈柱
都會有射燈射落去教堂度
等佢夜晚嘅時候都可以keep住佢嘅宏偉